\subsection{Allgemeines}
Zuerst werden Röntgengerät und Computer eingeschaltet und das Messprogramm gestartet. Das Material der Anode unterscheidet sich zwischen den Geräten und ist daher zu notieren. Im weiteren Verlauf ist die Durchführung für die benutzte Kupferanode beschrieben.

Der Versuch besteht aus der Aufnahme diverser Spektren mit Anodenstrom $I_\mathrm{A} = \unit[1]{mA}$. 
\subsection{Röntgenspektrum}
Zuerst wird das Röntgenspektrum der Röhre aufgenommen. Dafür wird bei einer Anodenspannung von $\unit[25]{kV}$ zwischen 3\degree und 60\degree Kristallwinkel $\theta$ (siehe Abb.~\ref{fig:roehre}) alle 0.1\degree eine Messung der Intensität vorgenommen. Die Integrationszeit für jede Messung beträgt $\unit[2]{s}$.
\subsection{Abhängigkeit von der Anodenspannung}
Danach wird die gleiche Messung mit wechselnden Anodenspannungen $U_\mathrm{A} \in \unit[\{23, 26, 29, 32, 35\}]{kV}$ durchgeführt, allerdings nur zwischen 3\degree und 15\degree sowie zwischen 17\degree und 24\degree.
\subsection{Absorptionsspektren von Zink und Zinn}
Jetzt werden Absorber vor den Detektor montiert und deren Absorptionsspektren vermessen. Ab jetzt bleibt die Anodenspannung wieder konstant $\unit[25]{kV}$ und die Integrationszeit wird auf $\unit[30]{s}$ erhöht. Es werden ein Sn-Absorber zwischen 5.5\degree und 7.5\degree sowie ein Zn-Absorber zwischen 18\degree und 20\degree benutzt. Die Dicke der Absorber ist jeweils $\unit[0.025]{mm}$.
\subsection{Absorptionsspektren weiterer Absorber}
Zuletzt wird das Spektrum mit verschiedenen Absorbern zwischen 8\degree und 16\degree gemessen. Dafür wird nur noch alle 1\degree eine Messung durchgeführt. Die benutzten Absorber sind:
\begin{itemize}
\item \unit[0.0]{mm} Gar nichts
\item \unit[0.08]{mm} Al
\item \unit[0.025]{mm} Zn
\item \unit[0.025]{mm} Sn 
\item \unit[0.025]{mm} Ni
\end{itemize}

Während des Versuchs sollte auf jeden Fall für Unterhaltung gesorgt werden, da die Messung vollautomatisch durchgeführt wird und so schnell Langeweile entsteht.
